口罩男爆粗揮警棍護警放工

口罩男爆粗揮警棍護警放工

數名戴口罩男子手持疑似警棍驅趕示威者後，大批警員及文職人員魚貫離開警總下班。now新聞台畫面

【本報訊】在警察總部外示威的群眾昨凌晨陸續散去後，被困警總大樓超過15小時的200多名警員及文職人員終於可以下班，各人在大批配備盾牌的同袍護送下，分乘多輛旅遊巴及小巴離開，其間突然在暗處跳出幾名戴口罩的神秘人，揮舞疑似警棍爆粗驅趕仍未離開的示威者。《蘋果》就事件向警方查詢，但至截稿前仍未獲回覆。

相關新聞：梁家傑：講畀鄭若驊聽

驅趕示威者

昨凌晨約2時40分，包圍警總的大部份示威者陸續散去，但在警總西翼的夏慤花園突然出現多名穿便服、戴口罩的男子，手持疑似伸縮警棍，一邊爆粗一邊驅趕仍未離開的零星示威者。十數分鐘後，大批警員及文職人員魚貫離開警總下班。據有線報道，口罩男從側門出來。

現場所見，200多人由警總側門步出，經夏慤花園行人天橋前往分域碼頭街，大批警員配備圓盾護送同袍離開，警方亦廣播着同事「唔好個別走散，盡量跟番密啲」。放工的人員分批登上旅遊巴及小巴，他們坐滿三輛旅遊巴及一輛28座小巴，部份人因滿座未能登車，自行步行往灣仔方向乘坐公共小巴。

警總被圍堵期間，據知有員工因無法交接工作，需連續工作近24小時。有文職人員說：「好心急，好擔心屋企，好想返去。」其後警員清理現場鐵馬等障礙物，有全副武裝警員一字排開沿軍器廠街向告士打道檢查路面，至凌晨約4時重開警總。

■記者鄭文輝

上一則
上一則
3,000人黑衣遊行反送中

下一則
下一則
3,000人受困15小時內部怨氣沖天 警稱嚴肅跟進總部被圍

梁家傑：講畀鄭若驊聽
3,000人黑衣遊行反送中
3,000人受困15小時 內部怨氣沖天警稱嚴肅跟進總部被圍
警總送院7人未登記即離醫院
警不開閘累救護呆等半個鐘
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指
寥寥300人出席 李偲嫣：人數不重要愛字堆撐警晚會遭踩場
中大生見教宗 為港發聲反惡法
黑客襲蘋果網五小時
中信天橋現新連儂牆
鄭若驊：是否定性暴動與檢控無關陳太促林鄭特赦被捕者
港足前隊長陳偉豪：政府答非所問
張炳良：最嚴重管治危機中央勢再收緊港政策
兩公僕團體不滿爆粗促麥美娟向特首道歉
張宇人撐警：他們有橡膠子彈也有家人
既能平息民憤 亦可還警公道各界籲獨立查6.12衝突
曾偉雄：唔希望道歉變風土病
有線怒轟建制fb盜片製假新聞
6.12戰場 警從後向市民射火球
中國威權難保強勢 經濟危機或變民主契機Webb：港面臨關鍵10年
熱爆聖詩遭QQ音樂下架
外媒指警高層親共 前線淪炮灰
馬道立：法治受損時法律界應挺身而出